關於Twitter尼日利亞記者及假NasDaily帳號嘅一啲整合

(今次係我第一次FC，如有錯漏請大家多多包涵。)
各位手足好，我係Jet，即係搵到兩個account報料熱線一樣嗰條友。

今次係想分享返我對Twitter上面兩個懷疑假帳號嘅了解。

(背景資料：
)
我前幾日喺twitter見到有個叫NasDaily嘅ac啦 ()，話佢會嚟香港拍片(我知佢喺facebook好出名)。

我本身已經有啲懷疑，因為：
1. 佢本身得fb ig，冇twitter
2. 正常呢啲celebrity開新social media acc一定會開post，但佢冇之餘，個twitter account重係兩年前開
3. 佢一路冇乜tweets，直到九月先主力tweet香港示威

跟住我重見到佢叫人將香港示威資料Whatsapp去 +234 7064567817呢個number，就越嚟越覺得佢似假ac，因為冇理由要人爆自己電話number，但當時冇理到ignore佢算。

(事後補充：+234 係尼日利亞區號。)

直至今晚我見到一個自稱尼日利亞記者嘅twitter ()，我就覺得件事唔對路。兩個雖然都係舊ac，但係一直都唔係active user，而且不約而同喺近日不斷post+RT香港示威消息，當中好多都係兩個互相RT。咁啱我見到有手足查緊，就join咗。

講咗NasDaily先：

有手足已證明呢個係假twitter ac，亦有手足踢爆佢係假ac後被block ()
(我都有FB inbox佢本人，但未收到回覆。)
即係話+234 7064567817呢個電話已經好可能係假。

之後到尼日利亞記者：
手足搵到嘅資料包括：
上twitter籌旗：

喺佢嘅個人網站度搵到：()

佢間媒體明明叫exclusive news，但係個背景係CNN news

佢嘅英文都幾多錯誤

而且個page係呢日先寫好

之前有提及，佢唔係active user，而且以前啲係唔多關政治事

有手足搵到有同名FB曾經報fake news

(同名FB Page:

)

跟住我喺佢個profile到見到個好熟口面嘅報料熱線：

冇錯，就係+234 7064567817！即係假NasDaily個報料熱線！！
(我個tweet：

條友事後想補鑊：

但係我都幾肯定我一開頭喺佢profile到係見唔到呢個報料熱線嘅 (冇圖，唔知點FC到，靠各位手足)。即係話，除非尼日利亞記者個ac/個人資料一早畀人hack，否則應該唔會存在假NasDaily盜用記者電話嘅。

我所知就得咁多，有錯漏煩請各位手足補返。

推

支持Fact Check Post
-------------------------------------------------------------------------------------
【警世文】請勿散播FakeNews，慎防炒車。對抗假消息嘅一啲建議

完來係假account
去Twitter report 佢

係，我都係咁啱搵到兩個電話一樣

[突發]大家小心偽黃group - 香港人連儂牆

幫手report救手足！！！

推
大家報料小心啲

TLDR: NasDaily個twitter一定係假，尼日利亞記者個twitter 99.9%假

希望各位有玩twitter嘅手足經一事長一智，唔好咁輕易走去同人報料

幫手推

推....

push

推，twitter文宣部必須注意

尼日利亞幾乎成個國家都係老千

真係Nigerian scam 雖然一早估到

臨瞓前推一推

尼日利亞王子又係假 記者又係假

推，瞓了

老千國

假ac有上千retweet

力架 what do you expect from them

大家小心

同支那一擔擔，唔怪得咁老友

push
個fake post又推翻上去

Push

pish

炒咗車添

721 831

高質嘅fact check，辛苦晒。

fake news 死全家

已經刪左 收返like

推上去

推推推

係咪講緊呢個post?

尼日利亞國際新聞記者：香港警察想賄賂我

佢支持示威者，自稱尼日利亞記者，笑香港警察，畀fact checked同美國CNN有關？

推 之前見佢少followers唔似一般記者咁多就無follow

Good job 我第一次見已覺呢兩個accounts好唔對路，見唔少手足follow但我一直都無follow。

依家可以block啦

P牌push

推呀

認真po要推

支持

Pish

唔好中計

推 然後去report

推 記得report fake account

up

尼日利亞一向係網上騙案最多嘅地方

因為連登仔不嬲都唔睇內文+回覆+自己獨立思考

支持fc

推推推推

再推推推

推 大家快啲unfollow + report

參考下(除非呢個都係假acc我無FC)，就算尼日利亞記者個acc係假，我覺得佢收到個message係真嘅，不過就唔似係popo自己出（開唔到公數）

link:

樓主係咪聯絡到個假account個記者？

可唔可以叫佢幫手提醒同行搵下有冇佢哋名嘅假account，report返

強

pishpish

屌 琴晚得1900正評
一起聲就爆2600
唔好咁on9啦
連登仔

推 一定要fc!!!!

Fc

tui

推，唔好retweet呢兩個
幫手report埋

支持Ching

痴線勁到...

會唔會係中聯辦背後做緊嘢？騙上騙？
你知藍絲大把膠事，求其網上邊搵個記者嚟香港做假新聞，點知又搵着個假記者

真係記者嗰個唔係叫Ejike Ofoegbu咩？

小心求證

隨時支那種做

好波

Nas啱啱WhatsApp 覆咗. 佢再一次確認過Twitter係假

補充番少少，雖然而家佢響新加坡但係其實佢個WhatsApp係美國電話號碼

冇錯

幅cnn背景嘅似p圖呀

即係成單野都係背後有人(好大機會係中共)操控

手足好波

我喺佢嘅個人網站入面cap出嚟

"his sanguinity earned him a sobriquet, 'Ejiblinks', by folks..."

twitter開始多牛鬼蛇神 小心

巴打厲害

Here is a google account created by a Twitter user for reporting suspected 50 cents!
The 2 accounts mentioned in this LIHKG post have been added to the fact-checked list!
please report the fact checked accounts and keep on updating the suspected 50cents list!

Some foreign Twitter users have been using #WuMao to indicate Tweets related to 50 cents.
You might find more 50 cents when searching with #WuMao

推下
玩twitter 戰線嘅手足唔好咁易相信啲自稱記者acc

推

有用!

奔

建議你另外開個post，我會幫你推

你copy啦
我係P牌
無人理

好，我出post
多謝你，會留返credit畀你

感謝廢七提供資料！

[Twitter] 有手足整咗個五毛report list！

我耍感謝twitter同連登手足先係，我只係做埋門一腳嗰個

咁似某国嘅